申請國籍變更會冇咗三粒星!!!

acknowledge 一個窮科學家移民美國的夢幻故事 個post 入面有份參與討論既人
歡迎意見/ 討論

tldr: 若果成功國籍變更到--> 失去中國國籍--> 一定會失去***--> 有機會失去居留權

首先要講下咩係中國國籍

source:
簡單黎講, 係香港政府眼中我地大多數人都係有中國國籍
Case 0: 我得BNO/ BNO 都冇 + 我係華人
100% 有中國國籍
Case 1: 我拎咗加籍, 但冇申請到放棄中國國籍
--> 有中國國籍, 佢只會當你個加拿大護照係旅行證件
即使你有係更換新智能身份證個陣寫加籍都冇用
source:
Case 2: 我透過居英權計劃拎到BC, 可唔可以放棄中國國籍?
--> me 唔知, 因為有

所以可能唔會符合申請資格.
Case 3: 我有BNO, 可唔可以放棄中國國籍?
--> me 唔知, 因為有個條件係

然後就去番BNO 係咪國籍既問題

咁關三粒星咩事呢?
根據入境處, 三粒星代表

即係一係中國國籍, 一係無國籍, which 若果你申請到國籍變更, 你都會失去拎回港證既資格, 等於會失去三粒星.
source:

咁冇三粒星會點?
簡單黎講有機會會冇咗居留權

即係移民36個月之後有可能會冇咗居留權, 轉變為入境權
source:

居留權vs入境權?

即係個分別係, 有可能被人遞解離境, 雖然我唔知個明顯分別
source:

Conclusion: 國籍變更成功既話一定會冇咗三粒星, 但係個影響好似冇想像中咁大

最尾有冇做開呢行既出黎講幾句

即係唔要中國藉就無咗居港權
即使有外國國籍，只要重未廢中國藉
你係中國領土就係中國人(?)

居留權都未必會冇咗既
理論上只要36個月入一次就冇事

for 第二個 yes
一日唔講到明放棄都係

不過就算係咁
係香港生活打工都唔受影響

居 留 權
如 擁 有 香 港 特 區 居 留 權 ， 即 擁 有 以 下 的 權 利 ：
香 港 特 區 的 入 境 權 ；
在 香 港 特 區 不 會 受 任 何 逗 留 條 件 （ 包 括 居 留 期 限 ） 的 限 制 ；
不 會 被 遞 解 離 境 ； 及
不 會 被 遣 送 離 境 。
宜家有居留權都會被遞解同遣送回中共

我申請咗甩咗第3粒星啦，你每36個月入境一次就可以保香港永久居民身份，可以投票

三年一次，好易姐
除非老到行唔到

巴打用non-bno BC 去申請?
我覺得佢應該exclude 咗bno 同bc

當然正如有巴打指出
除咗三粒星都有好多野考慮
say 醫療福利 投票權 大學學費之類

公道d 講佢唔係指緊引渡
which for example 香港同美國係有

洗頭艇另計

我用澳洲護照，佢會問呢問路，我話我要申請外國政府工佢就哦ok

三粒星=中國人囉

急不及待放棄中國籍

未入到籍啊
不過一合資格就退籍保平安

我想問有冇理解錯:

case 1: 鬼佬喺香港住夠7年唔係永久居民咩？佢地唔會拎特區護照但有三粒星
case 2: 土生土長既南亞人士 因為唔合乎中國血統既詮釋所以從來冇得拎特區 換言之亦唔係中國籍

so姐係係可以持外國護照 + 永久居民？

case 1: 鬼佬唔會有三粒星
但照可以有居留權
個重點係三粒星唔等於居留權
case 2: 南亞一係就有自己本身國家既國籍
一係當初英國比咗居英權佢地
若果都冇既話
就會有三粒星 因為係無國籍人士

總結 係可以永久居民 加 外國護照

其實你個”A”係唔會無左

***只係比你用黎拎Re-entry Permit同SAR passport

如果你用外國國籍+外國護照，你要三粒星把托咩

簡單啲講，三粒星係中國國籍先有，對大家有冇用就你諗你

未瞓醒，希望無理解錯你嘅問題

其實我知
但好似大家唔知點解好在意三粒星
明明唔關居留權事

有外國國籍使乜香港居留權
冇卵用

桂民海表示

即係bc都唔可以申請去中國藉？